美國將再收緊限制 台積電或無法再為華為代工晶片

中美貿易戰看起來似乎已經平息，可暗地裡仍舊風潮湧動。根據台灣媒體的報導，美國已經開始阻斷台積電等非美國企業向華為供貨，計劃將「源自美國技術」的標準從 25%的比重，下調至10%。

根據彭博、路透等媒體報導，台積電 7nm 工藝的美國技術佔比 9%~10% 之間，而 14nm 工藝的美國技術佔比超過 15%。外電報導稱經過台積電內部評估，7nm 工藝可以繼續供貨，14nm 可能受到限制。

對此，華為旗下處理器公司海思，將處理器產品加速從 7nm 轉向 5nm，目前的 14nm 產品分散到中芯國際投產，用以避開美方牽制。

台積電發言人稱在密切留意美國擴大對華為供貨限制，美國晶片企業、軟件企業正在積極與美國政府溝通，不希望做出傷害美國企業都措施。可目前沒有看到美國的正式措施，很難評論造成的影響，將正常提供代工服務。

據悉美方可能於 2020年1月17日將標準下調自 10%，估到時對華為的影響更進一步。

梗係啦5nm
封咗哩一波新技術
屎為新手機一定慢對家一截

用字煮燃法嘅28nm整咪得囉

其實慢慢禁先最撚吸血，每當共產黨搞好晒對策之後美國就封殺，加埋本身間公司仲要營運，咁搞法就等於雙重打擊！

主要係28nm 以上唔駛面對量子領域，相對14/16nm 個物理難度低左，可以各施各法去實現。（28nm 未等如 805 個一代囉。）

剔走華為，等Intel 可以用台積電生產CPU，美國又贏。

睇左黎食

台積電賣台
仲同支共做生意

未等於，咁點先等於

AMD

真.撚狗

有請小鳳姐

Good

又話傾掂數既

貿易戰還貿易戰 , 制裁支援伊朗還制裁支援伊朗

台狗都賺大陸錢喎
台積電又有無出聲表態
連登仔肯平反達哥未

幾時搬去美國？
唔搬， 美帝夾埋samaung打沉你

+++++++++